<p align="center">
  <a href="http://nestjs.com/" target="blank"><img src="https://nestjs.com/img/logo_text.svg" width="320" alt="Nest Logo" /></a>
</p>

## Description
Proyecto base para la construcción de microservicios [Nest](https://github.com/nestjs/nest) con lineamientos clean architecture

recordar que este proyecto tiene swagger por lo tanto puedes probarlo sin necesidad de postman
el id para eliminar las noticias es el mismo id de mongo el que se genera por defecto.
y pues tambien tiene su metodo get.
parinicia swagger lo podemos iniciar en el siguiente puerto.
http://localhost:3001/


## Installation

```bash
$ npm install
```

## Running the app

```bash
# development
$ npm run start

# watch mode
$ npm run start:dev

# production mode
$ npm run start:prod
```

## Test

```bash
# unit tests
$ npm run test

# e2e tests
$ npm run test:e2e

# test coverage
$ npm run test:cov
```

## Support

El presente proyecto se implementa cómo código base para la implementación de microservicios usando el framework [Nest](https://github.com/nestjs/nest) con lineamientos clean architecture. Se crean clases base y se referencian librerías básicas para su funcionamiento.

## Módulos del proyecto:

- common
  Módulo transversal en el cual se define la configuración, librerías, enumeradores, útilidades.

- controller
  Modulo en el cual se definen los paths o funcionalidades que expone el servicio

- core
  Módulo en el cual se implementa la lógica de negocio (use cases)

- data provider
  Módulo que controla la conexión a legados, base de datos y servicios con los cuales se tiene comunicación


## Stay in touch

- Author - [Oscar Alvarez](https://kamilmysliwiec.com)

## License

Nest is [MIT licensed](LICENSE).
